過咗試用期炒人問題

份工三個月試用期，合約上面亦都寫清楚咗上星期（2/15）過咗三個月試用期，但佢今日同我講話炒我⋯⋯
佢話都係當試用期內炒（即係唔使補一個月通知直接叫我走），因為佢話我未填轉正職嘅申報表，公司亦都未正式確定俾我轉做正職

請問呢個情況係咪可以去勞工處告佢？因為我合約上係已經真係過咗試用期，過咗之後佢又乜都唔講，又繼續用我，今日突然間同我講當試用期炒我。

咁如果係真係可以告，我需要準備啲咩文件？例如點樣證明我過咗試用期都仲返咗成個星期工？

感謝巴絲打解答

Between 垃圾中資中小企
唔鍾意成日每個月填埋啲今個月做過啲咩嘅報告嗰啲無聊野

Between 垃圾中資中小企
好鍾意成日每個月填埋啲今個月做過啲咩嘅報告表嗰啲無聊野

有合約就搵勞工處啦

轉乜鬼正職表 勞工處見啦

當，邊有得當
去勞工處

可以

勞記見

打左電話去勞工處未？
佢地有冇你過左試用 就俾左pass試用既員工福利
即係medical Card ?
有既 都叫pass 試用

可以告
不過有時D勞工主任中意hea 9 人
照試下先
合約就一定要
返工證明你自己諗下啦,點知你公司點運作
拍卡,whatsapp記錄....

咁想請問到時如果真係告，我點樣證明我過咗試用期一個星期後都仲有返工？即係通常呢啲需要啲咩證據？

放心…你100% 羸面 ，過左三個月仲想唔賠

你平時點證明自己返工

但公司鍾意用個大陸app”釘釘”打卡,
請問呢啲打開app計唔計？冇晒公司名同資料

公司check email記錄 WhatsApp記錄果d呢

但公司鍾意用個大陸app”釘釘”打卡,
請問呢啲大陸app計唔計？有晒公司名同資料

應該ok, 影曬相做記錄,比勞工處決定

公司有一個大陸打卡app 釘釘
會放工返工打卡，個公司page有又晒名有晒公司資料

只係驚呢啲app勞工處唔計姐

佢2月15日前又無同你講有無過到probation, 間公司唔岩啦

我明樓主我星期1 過probation
之後下星期先做probation review, 要填張比分form

有合約就得…去勞記開左FILE未？

要睇埋合約先可以知告唔告得入
有啲合約好花巧 小心中伏

佢出封信話炒你,個日期唔係2月15日或之前 都已經夠做佢啦?

佢乜柒都冇講
因為近排大陸咁撚樣生意唔好佢哋自己都忙到一頭煙
過咗試用期唔知佢哋自己都唔知呀定係唔撚理
反正我就正常返左一個星期工嘅過咗試用期之後

佢就咁叫我走咋都冇比解僱信我
正常解僱係咪一定要比正式嘅信定係就咁口頭講都得？

關咩事

只會合約寫咗試用期既期限，只要過咗個日，雙方都無任何表示，即代表已成功過咗試用期

同medical card 無關

Medical card又踎係法例要求既嘢，只係老細好心送畀員工ja

贏面大
搵咗勞工署先啦
都炒左你，搵咗冇損失

其實口頭講有效㗎
除非合約寫明書面通知

寫封信有幾難

去勞記 會有個調停會議 你唔好應承和解
跟住去排期勞資審裁處 (你要比d 錢去查下冊 寄下野咁 唔係好貴 贏左有得拎番）可以搵埋工聯會果d 有人陪你去
到時個官就會屌柒間公司有冇證明你未過probation

你贏左就拎番通知金 爽yy

口頭對一間公司係最冇保障

當

遲下會唔會當出左糧俾d奴隸

告鳩佢

Lm

直接問勞工處

試用期唔係要收到confirm信先係confirm 合約就係寫邊日都唔代表過咗日就等於你過咗試用期 所以你未必贏硬 有得拗

我唔知啊 因為佢口頭講玩話
到時佢可以講大話話其實一早講咗咁都證明唔到㗎嘛

你舊約去到15號，未簽新約，係冇合約狀態
佢即炒你冇問題喎

咁請問如果和解嘅時候佢如果答應畀返一個月通知咁我就可以揀和解？

同埋之後嘅程序係咪要使好多錢請律師嗰啲㗎？細佬我啱啱畢業乜嘢都唔識又冇乜錢的

無錯
上勞記啦
唔使俾面佢 千祈唔好和解咁on9

佢擺明大鳩你咋
過左三個月就要一個月通知

但係我做咗成個星期，佢乜都唔講好似照常返工咁喎

幾時都可以和解 上左庭都可以和解 和解金額大家定

如果佢調停會議都肯比一個月你 咁就梗係唔好煩啦 慳番大家時間

勞資審裁處 雙方都需要自己應訊 (當然佢可以搵個律師做公司代表）

我唔知係新嘅定舊約
佢合約寫就係請我嘅時候前三個月係試用期（15k)，過咗三個月試用期會加幾多人工(18k)咁樣,
合約冇寫話過咗試用期要簽新合約

佢話 當 姐係佢都知過左

要睇下你合約係咪寫有written notice先叫過左試用期

btw勞資關係嗰邊唔知開番counter未

我公司都係，一定要問，好仆街

扮唔識，上勞工處

你同公司所有聯絡都留底

佢無出信/口頭話過試用期就佢玩曬！大可以搵理由extend你。

直接去勞記問啦

開名啦

有贏面既, 不過你預左要搞一輪囉, 又要排期又要見面咁先追到1個月糧, 你得閒有時間就可以一戰

佢恰你唔識

或者係佢自己本身唔識

去勞工處啦，有晒証據一定攞得返

利：成功去過勞工處追返commission

勞工處見
利申:
試過嬴左

我公司都要，好煩
好多要作出黎

勞工處見

你自己睇清楚合約

寫左既野，公司就要百份百跟足
15k就15k，過左三個月試用18k就18k
舊合約本身如果本身無期限，代表一日未出信炒你，合約都依然生效

所以，勞工處啦，有錢就搵個律師仔陪你上去同hr傾，問hr同意後就錄埋音，hr會即刻收皮，野都唔敢講多句。

反正中資都係狗，玩大佢，打工仔有權保障自己既合約利益。

冇寫
大陸佬合約勁求其
如果銀碼15,000到寫15K
不過過數又真係比萬五我

The probationary period is three months from the commencement date, to 15. Feb. 2020
The salary is HKD 15K per month during probationary period and will be increased to HKD 18K per month after probationary is period.

轉份合約就係得呢兩條友關於試用

另外想問多啲佢合約寫15K
如果到時勞工處佢會唔會話15K ≠15,000，可以係$15
但我有晒銀行過數佢之前都係出15,000港幣俾我嘅

仲有一條
This contract is effective from nov 15 2019 until either party terminated the contracts.

完全冇提過written notice 先當過咗試用期

你有冇15-今日關於工作既email/whatspp個d?

去勞工處開左file先
反正做得3個月
又唔使落CV

推

有收email，但係我好少用email回覆返公司上啲嘢，同埋個email係公司系統嗰種email唔知佢會唔會delete咗個啊count不過我已經節曬圖我過咗試用期都仲繼續收緊email

建議同公司傾數時
同佢講會po上連登同埋搵蘋果
好多公司都驚自己咁樣出名
好多時爽爽手賠比你
佢唔理你搵勞處傾既話
就更加要搵蘋果，賺返報料費都好

同埋佢個大陸打卡app，一直都有每日正常上班打卡放工打卡

有咩問題 ？

唔關事 正常入職contract會寫明試用期幾長or去到邊日
過左果之後 無論有冇confrim都係過左試用期 依樣係base on contract 冇討論空間
如果要extend試用期 一定要係試用期完果日或之前書面通知 樓主簽名作實
依加佢公司等於未經同意更改合約
所以只要第一份合約有試用期日期 就100%係樓主贏
好多公司會過左試用期先做評估 再決定俾唔俾你過試用期 依種情況下extend試用期絕對唔合法
更何況佢係想炒你先extend嚟慳番賠1個月錢
洗撚同佢客氣 玩大佢

利申: 前HR

佢哋好似大陸做廠嘅有百幾人，香港分部其實得10幾個員工做Office野，我覺得佢應該唔係好care 我報唔報蘋果或者連登高登，老細同嗰個大呀head都係大陸人

唔該晒師兄，上幾條留言有幾條條約係關於試用期嘅，整份合約就係得嗰幾條關於試用期，麻煩你幫細佬睇下會唔會俾佢有走法律罅嘅空間。感謝晒你

你無簽新約輸
公司可以延長試用期

合約還合約
合約唔會大得過勞工法
你試下寫一年5日有薪大假？

有無入工會？

法律罅要睇曬全份contract有冇
你個情況9成係hr想岀信confirm
你直屬經理阻止 話未完成評分
你唔想搞大佢就直接揾hr兇下佢
叫佢賠番一個月糧
如果揾勞記 帶埋份contract同相關資料佢俾佢地confirm番 再安排揾小額錢債提告
你公司多謝會賠錢和解
我估一年半載後拎番幾萬蚊咁

返工唔使打指模或打card?

唔好乜都上連登問知你𠵱刻喺徬徨嘅

但巴打你𠵱家要做嘅喺 等2:00（1-2lunch)直接搵勞工處問夠佢
成個case慢慢講 等主任幫
主任西就換另一個聽

搭單問聲如果試用期後加人工 而試用期係月中完 咁嗰個月我份糧係咪分開計 姐係試用期前人工+試用期後

公司一句extend 左你試用期你就收皮啦

應該係佢錯

講到尾其實睇份約點寫，如果佢有附例寫公司有權extend probation，咁就冇得告。

最仆街的 policy

佢出解僱信俾你
你出返張律師信俾佢囉

你咪好
我daily repot

勞記啦

佢細公司嚟嘅咋得10零個人根本就冇HR

要打個大陸打卡app
個app有晒公司資料，每日都有返工放工打卡定位

佢可能當口頭ok 但你可以叫佢出信
打工仔辭工都唔少係先口頭 後補信
抄template 又好咩都好 總之要有日期公司人名
咩文件都無 到時佢話你無返過工唔出糧都得啦

上勞記啦懵炳

點會唔得，拿拿臨cap低打卡相啦

我都有啊勁戇鳩，一陣寫埋啲咩日報表
簡單列返今日做過幾項乜嘢嗰啲戇鳩野

睇咗成份合約冇寫到佢有權extend probation

咁咪拎呢樣做紀錄囉
我發現你都幾有問題
唔肯用腦咁
唔怪得間公司想恰鳩你

你可以試下搵法援
法援可以資助你搵律師(你0收入應該免費)

呢樣證明到

唔好意思細佬蠢啲

樓主 100%win
同佢講唔賠一個月就勞工署見
唔洗同佢講感情

都唔係架
既然香港有分部，姐係都要同其他香港/外國公司做交易
佢地臭朵唔係驚請人問題
係驚做同行笑料，同埋有任何負面印象，都會有機會影響將來生意
所以報蘋果la,賺返幾舊水食餐飯都好

唔會玩數字啦 識英文既人都知15K = 15000
而且$15 低過最低工資都係犯法 如果佢咁玩咪搵政府告佢囉

可以先去老勞開file

可以直接勞工處見 你估呢到大陸咩

daily timesheet
btw冇做好耐

唔好撚玩啦，呢d問題都驚
你拎返果3個月出糧紀錄已經證明哂咩係15k啦

追完成個post
樓主都係去搵勞工處先啦
你要堅持自己係過左probation
所以顧主應該係差你一個月通知金(視乎合約通知期) 同你呢幾日既糧(佢有無出比你?)
勞工處會有人同你講解成個追究過程架啦

利申
有追過糧

僱主有權延長你試用期，過左試用期公司會出返封信比你通知你，無姐係未過

得閒搵過份新工好過啦。唔係話你冇道理，不過你真係唔岩人地，人地遲左幾日做野你就為啖氣，做人無謂貪呢Ｄ錢，唔岩就散。

嘩但係點解唔一早講呢無啦啦今日就炒我點諗知搵份工做啊 話佢早一個月同我講做埋呢個星期唔使我都好啲啊

咪on9 啦，睇返樓主打既 contract 內容根本就係過左15/2 就自動過試用
除非有其他條款/有其他trap,或者公司係15/2前有用任何方法通知樓主延長試用
有權延長同有做延長就兩樣野黎

其實佢炒我係因為我人工比其他同事高啲，佢覺得我做嘢同佢哋差唔多唔需要比咁高我
二來佢唔鍾意我食煙成個Office得我一個食煙，佢之前同我講話唔鍾意我食煙，我心諗關你咩事我又冇影響到工作又冇成日去煙break
啲同事聽到都覺得佢戇鳩

ching 唔係姓馬？點解要打人工

告得
1） 如果你已經過左3個月仲用你，佢出咩人工俾你？跟合約出即係當你係合約valid. 一係佢唔跟合約出既話當part time , 你part time 收開10000$/日

2）有時勞記主任會hea9 你，唔想開file . 記住企硬一定要開。勞記冇power 話employer 冇犯法。勞記只可以俾”advise”. 個官先係可以判有冇犯法

3） 見官前會先和解一次
如果employer 俾番合約通知期通知金，個人建議可考慮和解
因都唔知官會點判最後結果係點。
除非係為啖氣一定要判間野有犯法就另計

4） 個官會偏向employee 個邊多d. 因為suppose 公司/ HR 一定要識法例。普通打工仔唔會識

5）最後我係你一定告，反正佢俾你一星期錢又唔係多
告撚左無野輸，最多晒小小時間。唔告一定冇野拎

大掌櫃巴打打份工都係為興趣
對家明顯係breach of contract 唔洗驚 一定追得番

唔係呀

如果冇講過延長試用期之類，一切合約為大

我舊公司請fg做recept，不停delay probation 直到請到個有經驗既就即炒左個fg

合約就係合約！勞工法例跟合約！咩轉職手續係行政問題。

多謝巴打詳細嘅解答
佢係三個月零一個星期炒我
前三個月都係試用期人工
剩低嗰一個星期都係畀返試用期人工嘅一個星期我
因為佢話一直都係當緊我試用期
佢話一日佢咪噏頭都唔算叫做轉咗做正職，就算合約過咗但係公司程序上未過都唔算喎

岩

話搵律師大佢

其實想問多啲佢成日唔鍾意我食煙
成日對我食煙問題單單打打可唔可以告埋佢
我又冇犯法有冇用公司時間食
係lunch time嘅時候食佢聞到我有煙味

我見官既arguing point 係
如果你跟合約俾番一星期錢我，姐係合約係3個月後已自動proceed
Otherwise, 3 個月合約已經cut 左既話，employee 跟據咩index 黎俾一星期錢你？

佢解唔通既話，官會偏向幫employee

告啦 反正都無野輸

中資嘅就唔使諗啦
橫掂佢都諗住炒你 同佢玩鋪大嘅
告到去勞工處

兩單野嚟，唔好撈埋一齊

佢都on9 既
咁講佢如果一年後先醒起要轉 咁做左一年都‘’當‘’未過？
過左3個月唔搞行政野 係佢問題

你見完勞記一次就知， 你去試下先。

勞記會話只可以handle 勞資糾紛問題。除非你證明到公司係因為你食煙而炒你
唔係既話，勞記最多叫你去第二到告佢（例如平機會告歧視食煙人）

利伸，我唔係勞記/HR. 只係告過employer 所以知流程

佢一定俾試用期人工你如果唔係佢自相矛盾囉btw 你都冇野做囉星期一搵勞記開file先啦照道理有得拗你唔介意可以影一影d合約同handbook 俾大家睇下有冇寫

佢冇合約通知延長試用期而炒你已經可以屌柒佢啦，直接勞工處見啦同佢講

點解咁講細佬好窮㗎 屋企都幾等我開飯

報勞工處，同照番工，填啲垃圾上去，同靜雞雞del 咗啲有用但唔常用既公司資料

佢已經炒左我仲點樣返工

信我，同佢講一聲勞工處見，如果佢冇反應就真係上去開file，再影低佢，sd比佢睇當係通知一聲，佢會即刻比反應你

咁佢份大信封有寫幾多號炒你架嘛

可以告

佢係同我講叫我唔使返啊
信都冇出俾我
我係咪好戇居應該要問佢攞返封解僱信？
另外可唔可以當佢一日未俾封正式解僱信我，就算口頭講都唔算炒左我？

唔明樓主擔心d乜鳩
上面咁多巴打答左 贏面大

佢合約無寫有權延長試用
合約上寫明三個月試用期 然後加到18K
對閱讀合約既人理解係 你
三個月試用過左之後將成為正式員工並加至18K
如果唔關你事既野係唔會寫入你同公司既合約入面
正常人睇完都會係咁理解
言下之意即係合約過左試用期都會繼續用落去
至於你老細話要簽過張先叫過左Probation呢d唔洗理佢
佢合約無提即係呢個係佢公司內部既admin野 無法律效力

一句講晒 告既你贏面大 你告唔告

應該掉返轉問
佢有咩證據試用期完之前炒你

唔使上連登問。
直接問勞工署啦，佢哋工作就係做呢d

告就告緊㗎啦係諗住問清楚啲費事到時乜都唔知就大鑊

另外我驚佢會唔會話咁而家當我延長你試用期囉得未？
如果合約冇寫佢有權延長我試用期，佢之後係咪就唔可以再加長個試用期定係都仲可以？

樓主電話錄音識啦掛？
你星期一照返公司 如果佢唔自爆話上星期炒左你既
你咪話佢無比解僱信你 叫佢出返比你
等佢比齊野你 就叫佢補返一個月糧 如果唔係勞記見

合約無寫 你簽果刻唔知佢有咁既權力=你無同意呢一部分
佢點up係佢既事 你無同意過既根本唔洗理呢d廢鳩老細

就咁睇，佢可能會屈話15號炒你，所以你要準備晒你嘅返工證明，打卡又好，15號後嘅工作文件/紀錄，咩都好，證明你有返工

之後睇埋contact有無寫notice period係幾長，無就跟勞工法例，即係一個月，只要任何一邊短過notice period終止合約就要賠錢

唔賠就勞記見

詳細去勞工處個網睇：

正職申報表- employment letter?
合約入面無既野唔洗理佢9up

其實佢extend你probation 都應該有文件 你可以問佢 冇得當 同咩原因extend你 要deal好 唔係佢一句extend就要你硬食

佢合約上根本就冇寫咩轉正職資料表嗰啲嘢
入左職之後啲同事話就嚟過試用期要填嗰份野
佢自己都冇同我講過 跟住我冇填 佢又冇理到

想問問就算如果填咗佢個試用期表，如果過咗一個星期（即係過咗三個月試用期後的一個星期）佢先同我講試用期申請表唔批准，咁係咪都可以告？

你間野係咪係荔枝角？

勞記幫到您

同意
咩轉正職表係佢自己公司內部既admin野
關合約咩事

阿里？

告佢老母啦
人一世物一世
乜都要試下

Dllm
好撚驚我地去蛇王咁撚樣

岩岩睇返就算試用期內過左一個月都最少7日通知期 或者代通知金 姐係你點都有錢

荔枝角嗰頭

但係如果佢合約寫試用期內解雇無需通知可以即日解雇係咪都冇得坳？
定係都係跟勞工法

勞工法大曬的
勞工法冇講既先睇合約
不過我覺得大家好黎好去

拎埋工作證明/reference letter先告佢

依照合約訂明的通知期，但不少於7天。
而家佢係一黎就叫你聽日唔洗返工咁樣呀嘛？
如果係佢點解釋都錯

不過細節你問勞工處啦 佢地最熟架啦

打去勞工處啦唔好等

千祈唔好開間公司名 地址 電話

行政問題唔係一個合理既理由
補唔夠水就去勞工處
延長試用期之後炒人要7日定一個月通知

上網search下418

大致上喺講連續番4星期工，每星期番夠18個鐘，咁已經有哂大部分員工福利（包括雇員被解雇嘅基本權益，好似包括代通知金）

利申：唔太肯定細節，建議搵勞工法例睇睇，不過贏面好大

屌係咪你好兔比

合約冇寫既野就冇效力
唔係佢講就係
合約冇寫有allowance
你可唔可以追返去3個月十萬八千七allowance?
同樣地合約冇寫公司可以有權extend probation
佢要extend就要白紙黑字比多張supplement你簽
唔係佢口講就係

你要準備既係3個月後仲有返工既證據
例如email,attendance record ,八達通記錄,人證等
基本上贏硬
仲要跟返18k比果一星期人工你

合約寫咗試用期幾耐就幾耐，除非份約只係試用期合約，過日期就當離職

如果唔係寫到明邊日過試用期就邊日，除非喺試用期內話要延長/終止，過咗就係正式員工計嫁啦，唔通三年後話你無填正式表當試用期炒你又得啦喎

想問工作證明同reference letter 佢係咪唔一定要俾我，如果佢唔爽佢唔出俾我都得？即係法律冇規定雇員係一定可以向僱主攞呢兩份野？細佬問題有啲白痴，啱啱出嚟社會
咁而家佢都炒左我仲點會出俾我

勞工署見

去勞工處啦

絕對告得入

出勤紀錄／拎佢封大信封個日子同合約日期做比對

想問如果佢之後比大信封我個日期寫係試用期之前咁樣屈我 我係咪唔應該收佢封信？淨係收咗先再攞去勞工處

你肯定你過左試用期？